const quizData = [
// 1
{
  question: "იპოვეთ $\\left[2^{\\frac{4}{3}} + 2^{\\frac{1}{3}}\\right]$. (აქ $[\\ldots ]$ მთელი ნაწილია)",
  options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$"],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 2
{
  question: "იპოვეთ $a_n = n^2 - 8n + 199$ მიმდევრობის უმცირესი წევრი.",
  options: ["$a_1$", "$a_2$", "$a_3$", "$a_4$", "$a_5$", "$a_6$"],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 3
{
  question: "იპოვეთ წესიერ $n$-კუთხედში ჩახაზული და მასზე შემოხაზული წრეწირების რადიუსების შეფარდება.",
  options: ["$\\sin\\frac{360°}{n}$", "$\\cos\\frac{360°}{n}$", "$\\tan\\frac{180°}{n}$", "$\\cot\\frac{180°}{n}$", "$\\sin\\frac{180°}{n}$", "$\\cos\\frac{180°}{n}$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 4
{
  question: "იპოვეთ სექტორის ფართობი, თუ რადიუსი $1$-ის ტოლია და ცენტრალური კუთხის რადიანული ზომა $0{,}1$.",
  options: ["$0{,}01$", "$0{,}05$", "$0{,}1$", "$0{,}01\\pi$", "$0{,}05\\pi$", "$0{,}1\\pi$"],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 5
{
  question: "წესიერი სამკუთხედის ფართობია $3\\sqrt{3}$. იპოვეთ ამ სამკუთხედზე შემოხაზული წრის ფართობი.",
  options: ["$2\\pi$", "$2\\sqrt{2}\\pi$", "$3\\pi$", "$2\\sqrt{3}\\pi$", "$4\\pi$", "$3\\sqrt{2}\\pi$"],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 6
{
  question: "იპოვეთ $1$-ზე მეტი უმცირესი ნატურალური $n$ რიცხვი, რომლისთვისაც სრულდება შემდეგი სადარობები: <br><br> $n ≡ 1 (mod 5) \\quad n ≡ 1 (mod 7) \\quad n ≡ 1 (mod 11)$",
  options: ["$386$", "$368$", "$683$", "$638$", "$863$", "$836$"],
  correct: 0,
  tags: []
},

// 7
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან, რომელი გამოსახულება მიიღება $\\frac{\\sqrt[7]{x^2y^5} - \\sqrt[7]{x^3y^3} - \\sqrt[7]{x^4y^2}}{\\sqrt[7]{xy^3} - \\sqrt[7]{x^2y} - \\sqrt[7]{x^3}}$ წილადის შეკვეცით?",
  options: ["$\\sqrt[7]{y^{3}}$", "$\\sqrt[7]{xy^{2}}$", "$xy^{2}$", "$\\sqrt[7]{x^{3}}$", "$\\sqrt[7]{xy^{2}} − \\sqrt[7]{xy}$", "ყველა წინა პასუხი მცდარია"],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 8
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან, რომელი სისტემის ამოხსნით მიიღება ყველა ისეთი $(a; b; c)$ სამეული, რომელთათვისაც $ax^{2} − bx + c = 0$ განტოლებას ექნება ორი განსხვავებული უარყოფითი $x_{1}$ და $x_{2}$ ამონახსნი? (სავარაუდო პასუხებში $D = b^{2} − 4ac$)",
  options: ["$\\begin{cases} D > 0 \\\\ c > 0 \\\\ b < 0 \\end{cases}$", "$\\begin{cases} aD > 0 \\\\ bD < 0 \\\\ cD > 0 \\end{cases}$", "$\\begin{cases} D > 0 \\\\ ac < 0 \\\\ bc > 0 \\end{cases}$", "$\\begin{cases} D > 0 \\\\ ac > 0 \\\\ ab < 0 \\end{cases}$", "$\\begin{cases} a > 0 \\\\ b > 0 \\\\ c > 0 \\end{cases}$", "$\\begin{cases} ab > 0 \\\\ ac > 0 \\\\ bc > 0 \\end{cases}$"],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 9
{
  question: "ორი წრის საერთო ქორდით ამ წრეებში მოჭიმულია $90°$-იანი და $120°$-იანი რკალები. იპოვეთ წრეების ფართობების შეფარდება.",
  options: ["$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{2}}$", "$\\frac{\\sqrt{2}}{\\sqrt{3}}$", "$\\frac{1}{\\sqrt{3}}$", "$\\frac{2}{3}$", "$\\frac{1}{3}$"],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 10
{
  question: "გადამკვეთი ორი წრის საერთო ქორდის სიგრძე $6$-ის ტოლია და ამ ქორდით წრეებში მოჭიმულია $90°$-იანი და $120°$-იანი რკალები. იპოვეთ ამ წრეების თანაკვეთის ფართობი, თუ ცენტრების შემაერთებელი მონაკვეთი გადაკვეთს საერთო ქორდას.",
  options: ["$8{,}5\\pi − 9 − 3\\sqrt{3}$", "$8\\pi − 12$", "$8{,}5\\pi − 4\\sqrt{3}$", "$8\\pi − 12 − 4\\sqrt{3}$", "$8{,}5\\pi − 16$", "$8\\pi − 8\\sqrt{3}$"],
  correct: 0,
  tags: []
},
// 11
{
  question: "ცვლადების დასაშვები მნიშვნელობებისათვის ჩამოთვლილთაგან რომლის ტოლია $\\frac{x^{1{,}5} - y^{1{,}5}}{x^{0{,}5} - y^{0{,}5}}$ გამოსახულება?",
  options: ["$x + y$", "$xy$", "$x + x^{0{,}5}y^{0{,}5} + y$", "$x - y$", "$x - x^{0{,}5}y^{0{,}5} + y$", "ყველა წინა პასუხი მცდარია"],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 12
{
  question: "$a_n = n^2 - 20n + 199; \\quad b_n = \\frac{(-1)^n}{n}; \\quad c_n = \\frac{2n+1}{n+2}$ მიმდევრობებიდან რომელია ზრდადი?",
  options: ["მხოლოდ $a_n$", "მხოლოდ $b_n$", "მხოლოდ $c_n$", "მხოლოდ $a_n$ და $b_n$", "მხოლოდ $a_n$ და $c_n$", "მხოლოდ $b_n$ და $c_n$"],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 13
{
  question: "$a_n = n^2 - 20n + 199; \\quad b_n = \\frac{(-1)^n}{n}; \\quad c_n = \\frac{2n+1}{n+2}$ მიმდევრობებიდან რომელია ზემოდან შემოსაზღვრული?",
  options: ["მხოლოდ $a_n$", "მხოლოდ $b_n$", "მხოლოდ $c_n$", "მხოლოდ $a_n$ და $b_n$", "მხოლოდ $a_n$ და $c_n$", "მხოლოდ $b_n$ და $c_n$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 14
{
  question: "რომბის ფართობია $\\frac{8}{\\pi}$, ხოლო მასში ჩახაზული წრის ფართობია $1$. იპოვეთ რომბის მახვილი კუთხე.",
  options: ["$30°$", "$15°$", "$22{,}5°$", "$45°$", "$60°$", "$75°$"],
  correct: 0,
  tags: []
},

// 15
{
  question: "მოცემულია ტოლ რადიუსებიანი წრეწირი და წრე. სმ-ებში დათვლილი წრეწირის სიგრძე რიცხობრივად ემთხვევა მ$^2$-ებში დათვლილ წრის ფართობს. რამდენი დმ-ია მათი რადიუსი?",
  options: ["$10$", "$20$", "$1000$", "$2000$", "$100$", "$200$"],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 16
{
  question: "$a$ პარამეტრის რამდენი მთელი მნიშვნელობა არსებობს, რომელთათვისაც $x^2 - 6x + a ≤ 0$ უტოლობის ამონახსნები მხოლოდ დადებითი რიცხვებია?",
  options: ["$14$", "$5$", "$16$", "$7$", "$18$", "$9$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 17
{
  question: "$m$ და $n$ ნატურალური რიცხვებისთვის $\\sqrt[7]{x^{6} \\cdot \\sqrt[5]{x^{4} \\cdot \\sqrt[3]{x^{2}}}} = x^{\\frac{m}{n}}$ ტოლობა ნებისმიერი დადებითი $x$-სთვის სრულდება. იპოვეთ $n - m$, თუ $\\text{უსგ}(m, n) = 1$.",
  options: ["$5$", "$4$", "$3$", "$2$", "$1$", "$0$"],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 18
{
  question: "$15$-ზე ნაკლები $x$ და $y$ ნატურალური რიცხვების რამდენი $(x; y)$ წყვილი არსებობს, რომელთათვისაც სრულდება $4x + 5y ≡ 2$ $(mod$ $5)$ და $4x + 5y ≡ 1$ $(mod$ $4)$ სადარობები?",
  options: ["$3$", "$5$", "$8$", "$9$", "$10$", "$12$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 19
{
  question: "წესიერი ექვსკუთხედის თითოეულ გვერდზე, როგორც დიამეტრზე, შემოხაზულია წრე. იპოვეთ ექვსკუთხედის იმ ნაწილის ფართობი, რომელიც ექვსივე წრის გარეთაა, თუ ექვსკუთხედის გვერდი $2$-ის ტოლია.",
  options: ["$6\\sqrt{3} − 3\\pi$", "$2\\pi − \\sqrt{3}$", "$3\\sqrt{3} − \\pi$", "$3\\pi − 2\\sqrt{3}$", "$6 − \\pi$", "$4\\pi − 3\\sqrt{3}$"],
  correct: 2,
  tags: []
},

// 20
{
  question: "$ABC$ სამკუთხედში $AB = BC = CA = \\sqrt{2}$. განხილულია სამი წრე, რომელთა ცენტრები $ABC$ სამკუთხედის წვეროებია და რომელთა რადიუსები $\\sqrt{2}$-ის ტოლია. იპოვეთ სამივე ამ წრის თანაკვეთის ფართობი.",
  options: ["$\\pi$", "$\\pi − 1$", "$\\pi − \\sqrt{2}$", "$\\pi − \\sqrt{3}$", "$\\pi − 2$", "$\\pi − \\sqrt{5}$"],
  correct: 3,
  tags: []
},

// 21
{
  question: "მოცემულია $a_n$ მიმდევრობის $a_n = n^2 - n$ ზოგადი წევრის ფორმულა. ჩამოთვლილთაგან რომელია ამ მიმდევრობის რეკურენტული ფორმულა?",
  options: ["$a_1 = 0; \\; a_{n+1} = a_n + 1$", "$a_1 = 0; \\; a_{n+1} = a_n + 2$", "$a_1 = 0; \\; a_{n+1} = a_n + 3$", "$a_1 = 0; \\; a_{n+1} = a_n + n$", "$a_1 = 0; \\; a_{n+1} = a_n + 2n$", "$a_1 = 0; \\; a_{n+1} = a_n + 3n$"],
  correct: 4,
  tags: []
},

// 22
{
  question: "ჩამოთვლილთაგან რომელია ჭეშმარიტი ნებისმიერი ნატურალური $n$-თვის? <br><br> I. $2^{2n} \\cdot 3^{n+1} + 4 \\cdot 5^{n}$ ⋮ $7$ <br><br> II. $1 + 2 + 3 + \\ldots + n + (n+1) = \\frac{n^{2}+3n-2}{2}$ <br><br> III. $n(n+1) > 2^{n-1}$",
  options: ["არცერთი", "მხოლოდ I", "მხოლოდ II", "მხოლოდ III", "მხოლოდ I და II", "მხოლოდ I და III"],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 23
{
  question: "იპოვეთ $a$ პარამეტრის ყველა მნიშვნელობათა სიმრავლე, რომელთათვისაც $ax^{2} + (2a − 5)x − 1 = 0$ განტოლების ამონახსნებისთვის სრულდება $[x_{1}] = −1$ და $[x_{2}] = 0$ (აქ $[\\ldots ]$ მთელი ნაწილია).",
  options: ["$\\{\\frac{5}{2}; 4\\}$", "$\\{\\frac{5}{2}; 3; 4\\}$", "$\\{2; 3; 4\\}$", "[$3; 4$] ∪ $\\{\\frac{5}{2}\\}$", "[$\\frac{5}{2}; 4$]", "$(2; 4]$"],
  correct: 5,
  tags: []
},

// 24
{
  question: "წესიერი $A_{1}A_{2} \\ldots A_{n}$ მრავალკუთხედის $A_{12}A_{n−1}$ დიაგონალსა და $A_{2}A_{15}$ დიაგონალს შორის კუთხე $9°$-ია. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია შეიძლება იყოს ამ მრავალკუთხედის $n$ წვეროების რაოდენობა?",
  options: ["$140$", "$120$", "$100$", "$80$", "$60$", "$20$"],
  correct: 1,
  tags: []
},

// 25
{
  question: "$2$-ის ტოლი გვერდის მქონე $A_{1}A_{2} \\ldots A_{10}$ წესიერი $10$-კუთხედის $A_{1}A_{4}$ დიაგონალზე $K$ წერტილი ისეა აღებული, რომ $A_{1}K : K A_{4} = 2 : 3$. იპოვეთ $K$ წერტილიდან ათივე გვერდზე დაშვებული სიმაღლეების ჯამი.",
  options: ["$10\\cot18°$", "$5\\tan36°$", "$20\\sin18°$", "$5\\cos36°$", "$10\\tan36°$", "$20\\cos18°$"],
  correct: 0,
  tags: []
}
];
